「環太平洋軍事演習」 預演與中國開戰 美日澳聯手擊沉退役軍艦

預演與中國開戰 美日澳聯手擊沉退役艦

建立時間：2018/07/21 02:59

美國太平洋司令部主導的「環太平洋軍事演習」（RIMPAC），近日在夏威夷展開。在早前在演習中，美、日、澳聯手，以反艦飛彈和魚雷把一艘排水量超過5,000噸的退役軍艦（靶艦）擊沉。這段演習的詳情曝光後，美國媒體認為，擺明是「與中國作戰的一次預演」。

美國《Business Insider》網站指，美國及盟國的這段「擊沉戰艦」演練，其實是「與中國作戰的一次預演」。雖然美國的「環太平洋」軍演並非首次演練擊沉戰艦，但這次的演習是在「亞太地區與中國關係日益緊張的情況下進行的，演習的幾個『首次』顯示，美國及盟國準備如何迎接太平洋的新威脅。」

《今日俄羅斯》網站也報導，當美、澳、日飛彈輪番上陣時，中國「東調級」情報收集船，正從遠處偷窺這波演習，美國是專門「打給中國看」，安排「用心良苦」。美國《任務與目標》（Task & Purpose)網站說得更直白，擊沉演習是「向中國發出清楚的信號」。

這段擊沉戰艦的演練，是在本月12日進行，充當靶艦的是美國海軍退役登陸艦「拉辛」號（USS Racine），該艦長約160公尺，標準排水量超過5,000噸，滿載排水量將近9,000噸。當天在「聯軍」多重火力打擊下，拉辛號仍在水面上堅持了一個小時，才於晚間8時45分左右，沉入夏威夷考艾島（Kauai）北部的海底。

環太平洋軍事演習是一場跨國的海上演習，每兩年在夏威夷群島周邊和珍珠港舉行，今年有美、英、德、法、日、加、澳、墨、印度等25個國家參與，共計46艘艦艇、5艘潛艇、200架航空器，參與人數達2.5萬人。美軍本來邀請解放軍參與這場軍演，但後來鑑於，中國不斷在南中國海軍事擴張、填島造陸，與環太平洋軍演的原則和目的（保障太平洋沿岸國家海上通道安全）不符，早前撤回邀請。而美軍上周三（11日）發現，一艘中國間諜船在演習附近的海域出沒，相信是解放軍想窺探，這場全球規模最大的海上演習。
（國際中心／綜合外電報導）

毒撚支那場外偷睇

把一艘排水量超過5,000噸的退役軍艦（靶艦）擊沉

好mean

都要搞成粒鐘？

講事實啫 mean乜撚啊

有好多野要試
測量武器強度

紀錄每支彈做成咩傷害？

仲有打邊個位效率會高d咁
打一架靶艦，如果係聯合軍演仲要試埋啲通報機制同整合系統

支那架生銹廢鐵頂唔頂到一個鐘呢

整合系統最詳細試 幾時發現 邊個發現
點樣一次過通知 個個軍隊通訊系統都唔同

打機都有鞭屍啦

好過比人肢解
艦既殘骸可以為海底 生物提供棲息地

搵架爛船黎打飛機

美軍退役軍艦大把國家想買

你估支那會唔會靜雞雞潛落去研究隻艦又抄下野

謝師宴毒撚.jpg

次次都有打廢艦活動，唔洗太多解讀。

其實打啲唔識用的有乜用 冇人打仗時企係度俾你打 起碼都要整到遠程操縱加射空包彈 漆彈先做到演習的意義呀

上次唔係拎架佩里級去玩
今次差唔多lv

靶船已經抽幹燃料同搬走彈藥，焊死倉門，所以至耐打。實際就打中彈藥庫爆炸好快沉。

因為係美國船 如果實戰係支那船 可能5分鐘就沉